點睇啲文青新晉導演成日都想仿效王家衛

好似成個世界得王家衛個套手法先叫有藝術感仿效又做唔到個feel,成件事變咗故弄玄虛。諗諗下唔係有偉仔呢啲cast王家衛啲戲又有冇咁多所謂識藝術嘅文青鐘意呢

奧斯卡鐘意

唔通學王晶咩

例子？

除左阿飛頭也不回個鏡頭, 其他鏡頭都唔算好似

James Laxton 自己話抄黃家衛

其實係咪冇華人新導演鍾意拍“逆天潛能”呢類戲?

但而家變到好似出技咁，一技就係凌亂追蹤鏡頭，二技主角九五撘八旁白，三技懶有feel食煙跳舞瞓起到好似出咗技套戲就會神級咗咁太濫了吧

普通荷里活科幻片姐

老實單講技術 王晶都唔係易學 尢其個個都未學行先學走

你估王晶又好易學咩
佢套套戲都賺錢喎

學得好就唔拘
好多都學得唔好
王家衛嘅拍法好多都係癲覆電影理論
掌握得唔好就會變咗好似啲基本技巧都唔識
學生作品都不如咁

實有
但主要係有冇老闆投資

如果香港出多啲杜琪峰仲好

後生仔本身都覺得係人中龍鳳目中無人
做得藝術行業就更加多人會孤芳自賞以為自己好有料

認真
拍好啲商業片打好基礎
之後先拍藝術片都未遲
王家衞都係拍咗旺角卡門先有鄧光榮泵水拍阿飛正傳

我都想好似王晶咁長拍長有

但個人認為要拍好一部商業片係同做王家衛同等難度 你睇Spielberg 就知

能夠係商業同藝術之間搵到個平行
先係香港電影宜家最需要嘅嘢
俾到本土觀眾有返個信心

不過講就易 宜家呢個時勢...

一念無明 ?

其實冇返咁上下基本功想學王家衛，最後拍出嚟只會變成三不像冇個人風格嘅導演係唔會成功的

佢啲戲賺係因應套套都大堆頭明星咋
你估關佢事咩
基本上拍住呢堆明星食麵食足90分鐘都會有港豬入場
所以亦造成而家港產片拍到咁垃圾咁局面
因為唔洗有劇本，有大明星就賣得

一念無明邊忽王家衛

講咁耐樓主有例子未？究竟係講緊邊啲新導演扮王家衛？究竟係講緊香港定環觀世界影壇？

王晶200x年之前 D戲好好睇